\thispagestyle{empty}
\section*{Danksagung}

An dieser Stelle möchte ich mich bei all denjenigen bedanken, die mich während
der Anfertigung meiner Masterarbeit unterstützt haben. \\
Zunächst möchte ich mich bei Dr. Jens Weingarten bedanken, der die Erstkorrektur dieser Arbeit übernommen hat und mir stets wichtige Denkanstöße
gegeben hat.\\
Weiter möchte ich mich bei Dr. Kevin Kröninger bedanken, dass er mir ermöglichte an diesem Lehrstuhl meine Masterarbeit zu schreiben. \\
Ebenso gilt mein Dank den Mitgliedern der Detektor Upgrade Abteilung die mich schon zu meinen Bachelorzeiten herzlich in ihren Reihen willkommen hieß. \\
Auch den restlichen Mitgliedern des Lehrstuhls danke ich herzlich für den regen und konstruktiven Austausch in unseren wöchentlichen Meetings.

Ein besonderer Dank gilt meiner Betreuerin Valerie, welche mich mit beeindruckendem Engagement in diesem Jahr begleitet hat. Ohne ihre Unterstützung wäre
diese Arbeit und auch mein erster Testbeam am DESY nicht möglich gewesen.

Dr. Johannes Albrecht danke ich für die Übernahme der Zweitkorrektur.

Auch möchte ich mich bei Florian, Jan Lukas, Olaf und den übrigen Teilnehmer des ML Meetings für ihre Expertise danken, mit der ich meine Arbeit zu einem vernünftigen
Abschluss bringen konnte. \\
Für die verlässliche Hilfe mit der Corryvreckan software bedanke ich mich bei Sejla Hadzic, Simon Spannagel, Jens Kröger und Paul Schütze, dessen Tür immer
offen für meine Fragen waren.

Zuletzt möchte ich mich bei meiner Familie und meinen Freunden für den motivierenden Beistand
während meines gesamten Studiums bedanken.
